\section{Conclusion}

Pour finir, même si ce n’est pas la majorité des membres qui y sont arrivés, nous avons réussi à compléter l’atelier 1 et 2 qui nous ont servi à nous rapprocher de la réalisation de notre pipeline graphique. Puis, lors de la semaine du 21 mars 2022, nous avons réussi à faire fonctionner notre pipeline graphique à 100~\%. De plus, la semaine du 28 avril 2022, nous avons réussi à rendre fonctionnelles les textures dans le pipeline. En plus, la semaine du 4 avril 2022, nous avons incrémenté le code du jeu en C++, mais cela s’est avéré inefficace, car Vitis peut comprendre que nous utilisons le type de langage en C++. Cependant, il ne comprend pas les bibliothèques et la logique qu’il utilise. Après l’avoir traduit en C, nous avons réussi à le faire fonctionner avec le code original. Tout cela fait en sorte que nous avons réussi à implémenter tout ce que nous voulions pour notre pipeline. En effet, notre pipeline permet l’affichage de deux joueurs sur une carte dont celle-ci contient des blocs cassables et incassables. Puis, elle permet aussi l’affichage des bombes et de leur explosion.

En plus, lors de l’utilisation du jeu, nous arrivons, de façon acceptable, à avoir des interactions désirées entre les joueurs et leur environnement, mais cela reste à être peaufiné en rajoutant une vie et une mort au joueur et une meilleure collision entre les murs et les joueurs. D’un autre côté, il faudrait encore implémenter la ROM, permettre plus de personnalisation des effets et des projectiles, permettre plus de personnalisation sur l’utilisation des API en relation aux couches et regrouper les groupes des modules combinatoires.

Pour ce qui est des améliorations à apporter dans la suite du projet, il faudrait améliorer la documentation et la nomenclature des documents afin qu’ils soient plus clairs, nettoyer le pipeline de ses anciennes versions, améliorer le pipeline, améliorer la communication dans l’équipe en utilisant un seul canal de communication principal et une amélioration de la gestion des tâches en fermant les tâches complétées.
